有冇人用完定焦之後返唔到轉頭

平 大光圈 勁sharp，寧可出街帶多兩副都唔想用變焦

有
影風景已經轉哂定焦
12mm - 300mm
好L重

用35mm
夠輕同焦距貼近肉眼所見
睇乜影乜

有 用緊20＋50
但黎緊想入支70－200

長期用緊枝35

我已經係.宜家全部鏡都係定焦.見到變焦鏡個心硬係型住會差少少

睇咩35mm 我支35mm 1.4 係我最重嘅鏡
仲重過啲zoom

你用art?

Sony Zeiss 35mm 1.4 ZA

重過晒我啲zoom (1635GM, 24105/4, 1635Z)

Batis 25

變焦換左定焦

平定焦秒殺L鏡，價錢仲好平。

盡量用定焦
差小小crop 相，差太多換支長D焦距的鏡
限住帶出去的定焦，唔同配搭都係2-3支, 主要都係 Wide, Standard (長插), Tele

我掉返轉。以前做廢青年代完全唔用zoom
一支zoom 都無
依家人大左，影相都無時間
真係唔想鏡頭換黎換去

廿九幾支定焦
得一支變焦方便旅行
除左質素最重要係輕便

我睇緊呢支同ZM 35/1.4

ZM 就細枝啲同MF
SZ 就sharp D

長插住支35
因為得呢支同支kit 定焦sharp太多